import type { Question } from "~/models/game.model";

export const questions: Question[] = [
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Norwegen?",
      answer: "Oslo"
    },
    {
      question: "Welcher Planet ist der dritte in unserem Sonnensystem?",
      answer: "Erde"
    },
    {
      question: "Was ist die chemische Formel für Wasser?",
      answer: "H2O"
    },
    {
      question: "Wer entdeckte die Schwerkraft?",
      answer: "Isaac Newton"
    },
    {
      question: "Welches ist das kleinste Säugetier der Welt?",
      answer: "Die Spitzmaus"
    },
    {
      question: "Wie viele Zehen hat ein Hund normalerweise?",
      answer: "Vier"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr landete der Mensch erstmals auf dem Mond?",
      answer: "1969"
    },
    {
      question: "Welcher ist der höchste Berg der Welt?",
      answer: "Mount Everest"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Harry Potter'?",
      answer: "J.K. Rowling"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Vögeln?",
      answer: "Ornithologie"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente der Erdatmosphäre?",
      answer: "Stickstoff"
    },
    {
      question: "Wer malte 'Die Sternennacht'?",
      answer: "Vincent van Gogh"
    },
    {
      question: "Wie viele Planeten gibt es in unserem Sonnensystem?",
      answer: "Acht"
    },
    {
      question: "Was ist die größte Insel der Welt?",
      answer: "Grönland"
    },
    {
      question: "Welches Element hat das chemische Symbol 'Fe'?",
      answer: "Eisen"
    },
    {
      question: "Wer war der erste Mensch im Weltraum?",
      answer: "Juri Alexejewitsch Gagarin"
    },
    {
      question: "Wie viele Kontinente gibt es in der Welt?",
      answer: "Sieben"
    },
    {
      question: "Welches ist das am häufigsten vorkommende Gas in der Erdatmosphäre?",
      answer: "Stickstoff"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Stolz und Vorurteil'?",
      answer: "Jane Austen"
    },
    {
      question: "Welche Wissenschaft erforscht das Verhalten von Elektronen?",
      answer: "Elektronik"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Japan?",
      answer: "Tokio"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Sternen und Planeten?",
      answer: "Astronomie"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Frankreich?",
      answer: "Paris"
    },
    {
      question: "Welcher Planet ist der dritte in unserem Sonnensystem?",
      answer: "Erde"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Odyssee'?",
      answer: "Homer"
    },
    {
      question: "Was ist die chemische Formel für Wasser?",
      answer: "H2O"
    },
    {
      question: "Wer entdeckte die Schwerkraft?",
      answer: "Isaac Newton"
    },
    {
      question: "Welches ist das kleinste Säugetier der Welt?",
      answer: "Die Spitzmaus"
    },
    {
      question: "Wie viele Zehen hat ein Hund normalerweise?",
      answer: "Vier"
    },
    {
      question: "Welches ist das längste Wort in der deutschen Sprache?",
      answer: "Donaudampfschifffahrtselektrizitätenhauptbetriebswerkbauunterbeamtengesellschaft"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr landete der Mensch erstmals auf dem Mond?",
      answer: "1969"
    },
    {
      question: "Welcher ist der höchste Berg der Welt?",
      answer: "Mount Everest"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Harry Potter'?",
      answer: "J.K. Rowling"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Vögeln?",
      answer: "Ornithologie"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente der Erdatmosphäre?",
      answer: "Stickstoff"
    },
    {
      question: "Wer malte 'Die Sternennacht'?",
      answer: "Vincent van Gogh"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die starken Regenfälle, die zu bestimmten Jahreszeiten in Asien niedergehen?",
      answer: "Monsun"
    },
    {
      question: "Breite Flussmündungen mit vielen Flussarmen nennt man ...?",
      answer: "Delta"
    },
    {
      question: "Wer war während des zweiten Weltkrieges US-Präsident?",
      answer: "Franklin D. Roosevelt"
    },
    {
      question: "Byzanz und Konstantinopel sind alle Namen für?",
      answer: "Istanbul"
    },
    {
      question: "Welche alte ostasiatische Kampfsportart perfektionierte Bruce Lee?",
      answer: "Kung Fu"
    },
    {
      question: "Was machen die Sportler beim Triathlon nicht?",
      answer: "reiten"
    },
    {
      question: "Welches der folgenden Farben zählt nicht zu den Primärfarben?",
      answer: "MonGelbsun"
    },
    {
      question: "Wie viele Planeten hat unser Sonnensystem?",
      answer: "8"
    },
    {
      question: "Um welche Art von Fisch handelt es sich bei Nemo aus dem Film 'Findet Nemo'?",
      answer: "Clownfisch"
    },
    {
      question: "Welcher Agent steht im Zusammenhang mit der Lizenz zum Töten?",
      answer: "James Bond"
    },
    {
      question: "Wie lange dauert es, bis die Erde einmal die Sonne umkreist hat?",
      answer: "365 Tage"
    },
    {
      question: "Wie viele Planeten gibt es in unserem Sonnensystem?",
      answer: "Acht"
    },
    {
      question: "Was ist die größte Insel der Welt?",
      answer: "Grönland"
    },
    {
      question: "Welches Element hat das chemische Symbol 'Fe'?",
      answer: "Eisen"
    },
    {
      question: "Wer war der erste Mensch im Weltraum?",
      answer: "Juri Alexejewitsch Gagarin"
    },
    {
      question: "Wie viele Kontinente gibt es in der Welt?",
      answer: "Sieben"
    },
    {
      question: "Welches ist das am häufigsten vorkommende Gas in der Erdatmosphäre?",
      answer: "Stickstoff"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Stolz und Vorurteil'?",
      answer: "Jane Austen"
    },
    {
      question: "Welche Wissenschaft erforscht das Verhalten von Elektronen?",
      answer: "Elektronik"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Japan?",
      answer: "Tokio"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Sternen und Planeten?",
      answer: "Astronomie"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Faust'?",
      answer: "Johann Wolfgang von Goethe"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von China?",
      answer: "Peking"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Viren?",
      answer: "Virologie"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde die Europäische Union gegründet?",
      answer: "1993"
    },
    {
      question: "Wer erfand das Telefon?",
      answer: "Alexander Graham Bell"
    },
    {
      question: "Was ist die chemische Formel für Kohlendioxid?",
      answer: "CO2"
    },
    {
      question: "Welches ist das kleinste Element im Periodensystem?",
      answer: "Wasserstoff"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Dreigroschenoper'?",
      answer: "Bertolt Brecht"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie der Haut?",
      answer: "Dermatologie"
    },
    {
      question: "Welcher Planet ist als 'Der Gasriese' bekannt?",
      answer: "Jupiter"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Milch?",
      answer: "Wasser"
    },
    {
      question: "Welches Tier ist das schnellste auf dem Land?",
      answer: "Gepard"
    },
    {
      question: "Wer komponierte 'Die Zauberflöte'?",
      answer: "Wolfgang Amadeus Mozart"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Pilzen?",
      answer: "Mykologie"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde die Magna Carta unterzeichnet?",
      answer: "1215"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Der Hobbit'?",
      answer: "J.R.R. Tolkien"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Erdbeerjoghurt?",
      answer: "Erdbeeren"
    },
    {
      question: "Welches Element hat das chemische Symbol 'Na'?",
      answer: "Natrium"
    },
    {
      question: "Wer war der erste Mensch im All?",
      answer: "Juri Alexejewitsch Gagarin"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Fossilien?",
      answer: "Paläontologie"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Indien?",
      answer: "Neu-Delhi"
    },
    {
      question: "Welches ist das kleinste Tier der Welt?",
      answer: "Die Federflügler"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Räuber'?",
      answer: "Friedrich Schiller"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde die UNO gegründet?",
      answer: "1945"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Bier?",
      answer: "Wasser"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Der kleine Prinz'?",
      answer: "Antoine de Saint-Exupéry"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Spanien?",
      answer: "Madrid"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Gesteinen?",
      answer: "Petrologie"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde die erste Atombombe gezündet?",
      answer: "1945"
    },
    {
      question: "Wer erfand die Glühbirne?",
      answer: "Thomas Edison"
    },
    {
      question: "Was ist die chemische Formel für Tafelsalz?",
      answer: "NaCl"
    },
    {
      question: "Welches ist das größte Organ im menschlichen Körper?",
      answer: "Die Haut"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Leiden des jungen Werthers'?",
      answer: "Johann Wolfgang von Goethe"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Pilzen?",
      answer: "Mykologie"
    },
    {
      question: "Welcher Planet ist als 'Der Eisriese' bekannt?",
      answer: "Neptun"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Zucker?",
      answer: "Saccharose"
    },
    {
      question: "Welches Tier ist das größte auf der Erde?",
      answer: "Der Blauwal"
    },
    {
      question: "Wer komponierte 'Die Mondscheinsonate'?",
      answer: "Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Vögeln?",
      answer: "Ornithologie"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde die Unabhängigkeit Mexikos erklärt?",
      answer: "1810"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Brüder Karamasow'?",
      answer: "Fjodor Dostojewski"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Erdnussbutter?",
      answer: "Erdnüsse"
    },
    {
      question: "Welches Element hat das chemische Symbol 'K'?",
      answer: "Kalium"
    },
    {
      question: "Wer war der erste Mensch auf dem Mond?",
      answer: "Neil Armstrong"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Amphibien?",
      answer: "Batrachologie"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Südkorea?",
      answer: "Seoul"
    },
    {
      question: "Welches ist das schwerste Edelmetall?",
      answer: "Osmium"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Der Steppenwolf'?",
      answer: "Hermann Hesse"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde die Europäische Union gegründet?",
      answer: "1993"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Wein?",
      answer: "Alkohol"
    },
    {
      question: "Wer schuf die 'Statue of Liberty'?",
      answer: "Frédéric Auguste Bartholdi"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Myanmar?",
      answer: "Naypyidaw"
    },
    {
      question: "Welches ist das kleinste Element im Periodensystem?",
      answer: "Helium"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde die erste erfolgreiche Herztransplantation durchgeführt?",
      answer: "1967"
    },
    {
      question: "Wer entwickelte die Relativitätstheorie unabhängig von Albert Einstein?",
      answer: "David Hilbert"
    },
    {
      question: "Was ist die chemische Formel für Ammoniak?",
      answer: "NH3"
    },
    {
      question: "Welches ist das zweithäufigste Edelmetall?",
      answer: "Platin"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Schuldigkeit des ersten Gebots'?",
      answer: "Wolfgang Amadeus Mozart"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Exoplaneten?",
      answer: "Exoplanetologie"
    },
    {
      question: "Welcher Planet ist der einzige, der sich gegen den Uhrzeigersinn dreht?",
      answer: "Venus"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Erdöl?",
      answer: "Kohlenwasserstoffe"
    },
    {
      question: "Wer entdeckte den ersten bekannten Dinosaurier?",
      answer: "Richard Owen"
    },
    {
      question: "Wer komponierte 'Die Unvollendete'?",
      answer: "Franz Schubert"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Schwarzen Löchern?",
      answer: "Astrophysik"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde der Euro eingeführt?",
      answer: "2002"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Elenden'?",
      answer: "Victor Hugo"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Haaren?",
      answer: "Keratin"
    },
    {
      question: "Welches Element hat das chemische Symbol 'Cu'?",
      answer: "Kupfer"
    },
    {
      question: "Wer war der erste Mensch im All mehr als einmal?",
      answer: "Juri Alexejewitsch Gagarin"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Gletschern?",
      answer: "Glaziologie"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Argentinien?",
      answer: "Buenos Aires"
    },
    {
      question: "Welches ist das häufigste Edelmetall?",
      answer: "Gold"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Dämonen'?",
      answer: "Fjodor Dostojewski"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde der erste Computer gebaut?",
      answer: "1941"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Erdgas?",
      answer: "Methan"
    },
    {
      question: "Welcher Planet ist der zweitkleinste in unserem Sonnensystem?",
      answer: "Mars"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Australien?",
      answer: "Canberra"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Pflanzen?",
      answer: "Botanik"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr begann der Erste Weltkrieg?",
      answer: "1914"
    },
    {
      question: "Wer erfand das Internet?",
      answer: "Tim Berners-Lee"
    },
    {
      question: "Was ist die chemische Formel für Kohlenstoffdioxid?",
      answer: "CO2"
    },
    {
      question: "Welches ist das häufigste Gas in der Erdatmosphäre?",
      answer: "Stickstoff"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Schatzinsel'?",
      answer: "Robert Louis Stevenson"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Insekten?",
      answer: "Entomologie"
    },
    {
      question: "Welcher Planet ist der drittgrößte in unserem Sonnensystem?",
      answer: "Erde"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Schokolade?",
      answer: "Kakao"
    },
    {
      question: "Wer ist der berühmte Physiker, der eine Theorie über schwarze Löcher entwickelte?",
      answer: "Stephen Hawking"
    },
    {
      question: "Was ist die chemische Formel für Wasser?",
      answer: "H2O"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Sternen und Planeten?",
      answer: "Astronomie"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr wurde die amerikanische Unabhängigkeitserklärung unterzeichnet?",
      answer: "1776"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Romeo und Julia'?",
      answer: "William Shakespeare"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Bananen?",
      answer: "Fruchtzucker"
    },
    {
      question: "Welches Element hat das chemische Symbol 'H'?",
      answer: "Wasserstoff"
    },
    {
      question: "Wer war der erste Mensch auf dem Mond?",
      answer: "Neil Armstrong"
    },
    {
      question: "Wie nennt man die Studie von Fossilien?",
      answer: "Paläontologie"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Deutschland?",
      answer: "Berlin"
    },
    {
      question: "Welches ist das kleinste Primzahl?",
      answer: "Zwei"
    },
    {
      question: "Wer schrieb 'Die Göttliche Komödie'?",
      answer: "Dante Alighieri"
    },
    {
      question: "In welchem Jahr endete der Zweite Weltkrieg?",
      answer: "1945"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptkomponente von Milch?",
      answer: "Wasser"
    },
    {
      question: "Wer schuf das Gemälde 'Die letzte Mahlzeit'?",
      answer: "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      question: "Was ist die Hauptstadt von Kanada?",
      answer: "Ottawa"
    },
    {
        question: "Welche Farbe hat Blut?",
        answer: "Rot"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Kontinent der Erde?",
        answer: "Asien"
      },
      {
        question: "Wie viele Buchstaben hat das Alphabet?",
        answer: "26"
      },
      {
        question: "Wie viele Kontinente gibt es auf der Erde?",
        answer: "7"
      },
      {
        question: "Wie viel wiegt die Erde?",
        answer: "5,97237 x 10^24 kg"
      },
      {
        question: "Wie hoch ist der Mount Everest?",
        answer: "8.848 Meter"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Deutschland?",
        answer: "Berlin"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Frankreich?",
        answer: "Paris"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt der Vereinigten Staaten?",
        answer: "Washington, D.C."
      },
      {
        question: "Wie heißt der Mond unseres Planeten?",
        answer: "Mond"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Sonne unseres Sonnensystems?",
        answer: "Sonne"
      },
      {
        question: "Wie heißt der Hauptstern unserer Milchstraße?",
        answer: "Sagittarius A*"
      },
      {
        question: "Wie heißt die größte Stadt der Welt?",
        answer: "Tokio"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Japan?",
        answer: "Tokio"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von China?",
        answer: "Peking"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Indien?",
        answer: "Neu-Delhi"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Brasilien?",
        answer: "Brasilia"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Mexiko?",
        answer: "Mexiko-Stadt"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Russland?",
        answer: "Moskau"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Italien?",
        answer: "Rom"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Spanien?",
        answer: "Madrid"
      },
      {
        question: "Wie viele Beine hat ein Spinnentier?",
        answer: "8"
      },
      {
        question: "Wie viele Augen hat eine Fliege?",
        answer: "2"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Ozean der Erde?",
        answer: "Pazifik"
      },
      {
        question: "Wie heißt der kleinste Kontinent der Erde?",
        answer: "Australien"
      },
      {
        question: "Wie heißt der höchste Berg der Alpen?",
        answer: "Mont Blanc"
      },
      {
        question: "Wie heißt der längste Fluss der Welt?",
        answer: "Nil"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte See der Erde?",
        answer: "Kaspisee"
      },
      {
        question: "Wie heißt die größte Stadt Deutschlands?",
        answer: "Berlin"
      },
      {
        question: "Wie heißt die größte Stadt Frankreichs?",
        answer: "Paris"
      },
      {
        question: "Wie heißt die größte Stadt der Vereinigten Staaten?",
        answer: "New York City"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Mond unseres Sonnensystems?",
        answer: "Ganymed"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Planet unseres Sonnensystems?",
        answer: "Jupiter"
      },
      {
        question: "Wie heißt der Hauptstern unserer Galaxie?",
        answer: "Sonne"
      },
      {
        question: "Wie heißt die größte Religion der Welt?",
        answer: "Christentum"
      },
      {
        question: "Wie heißt die größte Sprache der Welt?",
        answer: "Chinesisch"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Sportverein der Welt?",
        answer: "FC Barcelona"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Film aller Zeiten?",
        answer: "Avatar"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Buch aller Zeiten?",
        answer: "Das Guinness-Buch der Rekorde"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Computer aller Zeiten?",
        answer: "Summit"
      },
      {
        question: "Welche Farbe hat das Blut von Spinnen?",
        answer: "Blau"
      },
      {
        question: "Welche Farbe hat das Blut von Fliegen?",
        answer: "Grün"
      },
      {
        question: "Welcher Ozean ist der tiefste der Erde?",
        answer: "Pazifik"
      },
      {
        question: "Welcher Kontinent ist der heißeste der Erde?",
        answer: "Afrika"
      },
      {
        question: "Welcher Berg ist der höchste Berg der Alpen?",
        answer: "Mont Blanc"
      },
      {
        question: "Welcher Fluss ist der längste Fluss Afrikas?",
        answer: "Nil"
      },
      {
        question: "Welcher See ist der größte See Afrikas?",
        answer: "Victoriasee"
      },
      {
        question: "Welche Stadt ist die größte Stadt Deutschlands?",
        answer: "Berlin"
      },
      {
        question: "Welche Stadt ist die größte Stadt Frankreichs?",
        answer: "Paris"
      },
      {
        question: "Welche Stadt ist die größte Stadt der Vereinigten Staaten?",
        answer: "New York City"
      },
      {
        question: "Welcher Mond ist der größte Mond des Jupiters?",
        answer: "Ganymed"
      },
      {
        question: "Welcher Planet ist der größte Planet des Sonnensystems?",
        answer: "Jupiter"
      },
      {
        question: "Welcher Stern ist der hellste Stern am Nachthimmel?",
        answer: "Sonne"
      },
      {
        question: "Welche Religion ist die zweitgrößte Religion der Welt?",
        answer: "Islam"
      },
      {
        question: "Welche Sprache ist die zweitgrößte Sprache der Welt?",
        answer: "Hindi"
      },
      {
        question: "Welcher Sportverein ist der größte Sportverein Spaniens?",
        answer: "Real Madrid"
      },
      {
        question: "Welcher Film ist der erfolgreichste Film aller Zeiten?",
        answer: "Avatar"
      },
      {
        question: "Welches Buch ist das meistverkaufte Buch aller Zeiten?",
        answer: "Die Bibel"
      },
      {
        question: "Welcher Computer ist der schnellste Computer aller Zeiten?",
        answer: "Fugaku"
      },
      {
        question: "Wie viele Beine hat ein Skorpion?",
        answer: "8"
      },
      {
        question: "Wie viele Augen hat ein Frosch?",
        answer: "2"
      },
      {
        question: "Welcher Ozean ist der drittgrößte der Erde?",
        answer: "Indischer Ozean"
      },
      {
        question: "Welcher Kontinent ist der zweitgrößte der Erde?",
        answer: "Afrika"
      },
      {
        question: "Welcher Berg ist der höchste Berg Australiens?",
        answer: "Mawson Peak"
      },
      {
        question: "Welcher Fluss ist der längste Fluss Australiens?",
        answer: "Murray River"
      },
      {
        question: "Welcher See ist der größte See Australiens?",
        answer: "Eyre-See"
      },
      {
        question: "Welche Stadt ist die größte Stadt Deutschlands?",
        answer: "Berlin"
      },
      {
        question: "Welche Stadt ist die größte Stadt Frankreichs?",
        answer: "Paris"
      },
      {
        question: "Welche Stadt ist die größte Stadt der Vereinigten Staaten?",
        answer: "New York City"
      },
      {
        question: "Welcher Mond ist der größte Mond des Uranus?",
        answer: "Titania"
      },
      {
        question: "Welcher Planet ist der drittgrößte Planet des Sonnensystems?",
        answer: "Saturn"
      },
      {
        question: "Welcher Stern ist der dritthellste Stern am Nachthimmel?",
        answer: "Beteigeuze"
      },
      {
        question: "Welche Religion ist die vierte größte Religion der Welt?",
        answer: "Buddhismus"
      },
      {
        question: "Welche Sprache ist die vierte größte Sprache der Welt?",
        answer: "Bengalisch"
      },
      {
        question: "Welcher Sportverein ist der größte Sportverein Brasiliens?",
        answer: "Palmeiras So Paulo"
      },
      {
        question: "Welcher Film ist der erfolgreichste Film aller Zeiten in Frankreich?",
        answer: "Avatar"
      },
      {
        question: "Welches Buch ist das meistverkaufte Buch aller Zeiten in Frankreich?",
        answer: "Die Bibel"
      },
      {
        question: "Welcher Computer ist der drittschnellste Computer aller Zeiten?",
        answer: "Sierra"
      },
      {
        question: "Wie viele Knochen hat ein Mensch?",
        answer: "206"
      },
      {
        question: "Wie viele Muskeln hat ein Mensch?",
        answer: "639"
      },
      {
        question: "Wie viele Blutgefäße hat ein Mensch?",
        answer: "100.000 Kilometer"
      },
      {
        question: "Wie viele Nervenzellen hat ein Mensch?",
        answer: "86 Milliarden"
      },
      {
        question: "Wie viele Haarfollikel hat ein Mensch?",
        answer: "5 Millionen"
      },
      {
        question: "Wie viele Zähne hat ein Mensch im Laufe seines Lebens?",
        answer: "32"
      },
      {
        question: "Wie viele Geschmacksknospen hat ein Mensch?",
        answer: "9.000 bis 10.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Tropfen Wasser sind im Ozean?",
        answer: "1,366 Billionen Trillionen"
      },
      {
        question: "Wie viele Berge gibt es auf der Erde?",
        answer: "200.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Flüsse gibt es auf der Erde?",
        answer: "3.700"
      },
      {
        question: "Wie viele Seen gibt es auf der Erde?",
        answer: "2.500.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Inseln gibt es auf der Erde?",
        answer: "500.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Länder gibt es auf der Erde?",
        answer: "195"
      },
      {
        question: "Wie viele Sprachen werden auf der Erde gesprochen?",
        answer: "7.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Sterne gibt es in der Milchstraße?",
        answer: "100 bis 400 Milliarden"
      },
      {
        question: "Wie viele Galaxien gibt es im Universum?",
        answer: "100 bis 200 Milliarden"
      },
      {
        question: "Wie alt ist das Universum?",
        answer: "13,8 Milliarden Jahre"
      },
      {
        question: "Wie groß ist das Universum?",
        answer: "unbekannt"
      },
      {
        question: "Wie schnell ist das Universum?",
        answer: "expandiert mit einer Geschwindigkeit von etwa 73 km/s pro Megaparsec"
      },
      {
        question: "Wie viele verschiedene Arten von Pflanzen gibt es auf der Erde?",
        answer: "300.000"
      },
      {
        question: "Wie viele verschiedene Arten von Tieren gibt es auf der Erde?",
        answer: "1,3 Millionen"
      },
      {
        question: "Wie heißt das größte Land, das vollständig von einem einzigen Meer umgeben ist?",
        answer: "Australien"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt des Inselstaates Vanuatu?",
        answer: "Port Vila"
      },
      {
        question: "Wie heißt der höchste Berg der Antarktis?",
        answer: "Vinson Massif"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte See der Antarktis?",
        answer: "Wostoksee"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Fluss der Antarktis?",
        answer: "Onilahi"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Inselstaat der Welt?",
        answer: "Indonesien"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt des Inselstaates Indonesien?",
        answer: "Jakarta"
      },
      {
        question: "Wie heißt der höchste Berg Indonesiens?",
        answer: "Puncak Jaya"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte See Indonesiens?",
        answer: "Tobasee"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Fluss Indonesiens?",
        answer: "Sungai Mahakam"
      },
      {
        question: "Wie heißt die größte Stadt der Welt?",
        answer: "Shanghai"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt der Volksrepublik China?",
        answer: "Peking"
      },
      {
        question: "Wie heißt der höchste Berg Chinas?",
        answer: "Qomolangma"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte See Chinas?",
        answer: "See Poyang"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Fluss Chinas?",
        answer: "Chang Jiang"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Inselstaat Europas?",
        answer: "Vereinigtes Königreich"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt des Vereinigten Königreichs?",
        answer: "London"
      },
      {
        question: "Wie heißt der höchste Berg des Vereinigten Königreichs?",
        answer: "Ben Nevis"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte See des Vereinigten Königreichs?",
        answer: "Loch Ness"
      },
      {
        question: "Wie heißt der größte Fluss des Vereinigten Königreichs?",
        answer: "Themse"
      },
      {
        question: "Wie viele Finger hat ein Oktopus?",
        answer: "8"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Walen gibt es?",
        answer: "101"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Schlangen gibt es?",
        answer: "3.700"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Schmetterlingen gibt es?",
        answer: "18.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Vögeln gibt es?",
        answer: "10.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Säugetieren gibt es?",
        answer: "5.400"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Fischen gibt es?",
        answer: "34.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Pflanzen gibt es?",
        answer: "300.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Pilzen gibt es?",
        answer: "1,5 Millionen"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Bakterien gibt es?",
        answer: "100 Millionen"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Protozoen gibt es?",
        answer: "50.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Algen gibt es?",
        answer: "100.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Viren gibt es?",
        answer: "100 Millionen"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Pilzen gibt es in Deutschland?",
        answer: "10.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Bakterien gibt es in Deutschland?",
        answer: "100 Milliarden"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Protozoen gibt es in Deutschland?",
        answer: "10.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Algen gibt es in Deutschland?",
        answer: "1.000"
      },
      {
        question: "Wie viele Arten von Viren gibt es in Deutschland?",
        answer: "100 Millionen"
      },
      {
        question: "Welches ist das einzige Land in der Welt, das an zwei Ozeane grenzt und gleichzeitig keinen Anteil an einem Kontinent hat?",
        answer: "Indonesien"
      },
      {
        question: "In welchem Land befindet sich die größte zusammenhängende Korallenriffanlage der Welt?",
        answer: "Australien"
      },
      {
        question: "Welches ist das Land mit der größten Anzahl an UNESCO-Welterbestätten?",
        answer: "Italien"
      },
      {
        question: "In welchem Land befindet sich die höchste Erhebung der Erde unter Wasser?",
        answer: "Marianen-Inseln"
      },
      {
        question: "Welches Land hat die meisten Einwohner?",
        answer: "China"
      },
      {
        question: "Welches Land hat die größte Fläche?",
        answer: "Russland"
      },
      {
        question: "Welches Land hat die höchste Bevölkerungsdichte?",
        answer: "Singapur"
      },
      {
        question: "Welches Land hat die niedrigste Bevölkerungsdichte?",
        answer: "Mongolei"
      },
      {
        question: "Welches Land hat die höchste Lebenserwartung?",
        answer: "Japan"
      },
      {
        question: "Welches Land hat die niedrigste Lebenserwartung?",
        answer: "Sambia"
      },
      {
        question: "Welches Land hat das höchste Bruttoinlandsprodukt pro Kopf?",
        answer: "Luxemburg"
      },
      {
        question: "Welches Land hat das niedrigste Bruttoinlandsprodukt pro Kopf?",
        answer: "Zentralafrikanische Republik"
      },
      {
        question: "Welches ist das einzige chemische Element, das in seiner Reinform flüssig ist?",
        answer: "Quecksilber"
      },
      {
        question: "Buenos Aires ist die Hauptstadt von?",
        answer: "Argentinien"
      },
      {
        question: "Welches Land hat die größte Waldfläche?",
        answer: "Russland"
      },
      {
        question: "Buchstabiere Interesse.",
        answer: "I N T E R E S S E"
      },
      {
        question: "Welche Fußballverein wird die Königlichen genannt?",
        answer: "Real Madrid"
      },
      {
        question: "Welche Farben enthält die Flagge von Argentinien?",
        answer: "Blau, weiß, Gelb"
      },
      {
        question: "Welches deutsche Bundesland hat die meisten Einwohner?",
        answer: "NRW"
      },
      {
        question: "Wo steht das Burj Khalifa?",
        answer: "Dubai"
      },
      {
        question: "In welchem US Bundesstaat befindet sich Alcatraz?",
        answer: "Kalifornien"
      },
      {
        question: "Wie viele Spieler stehen beim Eishockey auf dem Feld?",
        answer: 12
      },
      {
        question: "Wie lange geht ein reguläres Fußballspiel?",
        answer: "90 min"
      },
      {
        question: "Wie nennt man die Haare von Schweinen?",
        answer: "Borsten"
      },
      {
        question: "Wie lange ist die reguläre Amtszeit des Bundeskanzlers?",
        answer: "4 Jahre"
      },
      {
        question: "Was war Arnold Schwarzenegger vor seiner Karriere als Schauspieler?",
        answer: "Bodybuilder"
      },
      {
        question: "Was misst man mit einem Geodreieck?",
        answer: "Winkel und Längen"
      },
      {
        question: "Nenne einen der vier Gründer von Facebook",
        answer: "Zuckerberg, Dustin Moskovitz, Chris Hughes, Eduardo Saverin"
      },
      {
        question: "Nach wem wurde der Nobelpreis benannt?",
        answer: "Alfred Nobel"
      },
      {
        question: "Welcher Planet ist der Sonne am nächsten?",
        answer: "Merkur"
      },
      {
        question: "Welche Uhr kann man nur tagsüber ablesen?",
        answer: "Sonnenuhr"
      },
      {
        question: "In welcher bekannten Serie sprach David Hasselhoff regelmäßig mit seinem Auto?",
        answer: "Knight Rider"
      },
      {
        question: "Wofür steht die Abkürzung DGS beim Getriebe?",
        answer: "Direktschaltgetriebe"
      },
      {
        question: "Wenn zwei sich streiten, freut sich der ?",
        answer: "Dritte"
      },
      {
        question: "In welchem Jahr fiel die Berliner Mauer?",
        answer: 1998
      },
      {
        question: "In welchem Küchengerät kann man sehr schnell essen erwärmen und Auftauen?",
        answer: "Mikrowelle"
      },
      {
        question: "Wie nennt man den Funkstandard um auf kurze Distanzen Daten, Musik, Bilder oder videos zwischen Geräten auszutauschen?",
        answer: "Bluetooth"
      },
      {
        question: "Julius Caesar war ein bedeutender Feldherr und Diktator welchen Reiches ?",
        answer: "Römisches Reich"
      },
      {
        question: "War oder Falsch: Die Blackbox in einem Flugzeug ist schwarz.",
        answer: false
      },
      {
        question: "Was machen Fledermäuse im Winter?",
        answer: "Winterschlaf"
      },
      {
        question: "Welches Dokument bestätigt den Besitz eines KFZ`s ?",
        answer: "Fahrzeugbrief"
      },
      {
        question: "Das flächenstärkste Land in der EU ist?",
        answer: "Frankreich"
      },
      {
        question: "Auf welchem Kontinent liegt Uganda?",
        answer: "Afrika"
      },
      {
        question: "Was ist 12 * 12 ?",
        answer: 144
      },
      {
        question: "Für einen Vollzeitjob sind mindestens wie viele bezahlte Urlaubstage gesetzlich vorgeschrieben?",
        answer: 20
      },
      {
        question: "Was ist der RAM bei einem Computer?",
        answer: "Arbeitsspeicher"
      },
      {
        question: "Ein Quartal besteht aus wie vielen Monaten?",
        answer: 3
      },
      {
        question: "Microsoft hat das Spiel Minecraft entwickelt, wahr oder falsch?",
        answer: false
      },
      {
        question: "Wie viele Minuten hat ein Tag?",
        answer: "1440min"
      },
      {
        question: "Was ist jedes Jahr am 31.10?",
        answer: "Halloween, Reformationstag"
      },
      {
        question: "Was ist der berbegriff für Google, Yahoo, Bing, etc?",
        answer: "Suchmaschine"
      },
      {
        question: "Wo geht die Sonne auf?",
        answer: "Osten"
      },
      {
        question: "Welche Konstante wird immer bei der Berechnung einer Kreisfläche benötigt?",
        answer: "PI"
      },
      {
        question: "Dein Herz pumpt Blut, Richtig oder Falsch?",
        answer: "Richtig"
      },
      {
        question: "Was bedeutet LOL ausgeschrieben?",
        answer: "laughing out loud"
      },
      {
        question: "Die Gravitation der Erde ist niedriger als auf dem Mond, wahr oder falsch?",
        answer: false
      },
      {
        question: "Wie viele Kräuter sind im Jägermeister?",
        answer: 56
      },
      {
        question: "Wie verständigen sich Sporttaucher unter Wasser?",
        answer: "Handzeichen"
      },
      {
        question: "Maschinen die Luft komprimieren, nennt man?",
        answer: "Kompressor"
      },
      {
        question: "Wie heißt das jüngste Kind der Simpsons?",
        answer: "Maggie"
      },
      {
        question: "Mit wem verbindet man die Baker Street?",
        answer: "Sherlock Holmes"
      },
      {
        question: "In welchem Verein spielt Christiano Ronaldo ?",
        answer: "Vereinslos"
      },
      {
        question: "Welche Farben hat die Flagge von China?",
        answer: "Rot, Gelb"
      },
      {
        question: "Was ist die tiefstmögliche Temperatur?",
        answer: "(-273C)"
      },
      {
        question: "Amtssprache in Zypern ist?",
        answer: "griechisch / Türkisch"
      },
      {
        question: "Ein Schein Medikament ohne Wirkung heißt?",
        answer: "Placebo"
      },
      {
        question: "Wie wird Trinkalkohol fachsprachlich noch genannt?",
        answer: "Ethanol"
      },
      {
        question: "Alle Wespen haben einen Giftstachel, wahr oder Falsch?",
        answer: false
      },
      {
        question: "Ab wie vielen Jahren ist man in Deutschland volljährig?",
        answer: 18
      },
      {
        question: "Wie viele Spieler stehen bei einem Fußballspiel auf dem Platz?",
        answer: 22
      },
      {
        question: "Welche Vögel können nicht fliegen?",
        answer: "bspw. Pinguine"
      },
      {
        question: "Wie viele Bundesländer hat sterreich?",
        answer: 9
      },
      {
        question: "Wie heißt die Kinderserie mit Tieren wie dem Esel I-ah oder einem Ferkel ?",
        answer: "Winnie Puuh"
      },
      {
        question: "Wie nennt man Knochen bei Fischen?",
        answer: "Gräten"
      },
      {
        question: "Welcher Ozean liegt zwischen Europa und Amerika?",
        answer: "Atlantik"
      },
      {
        question: "Welches Schiff ging nach einem Zusammenstoß mit einem Eisberg unter?",
        answer: "Titanic"
      },
      {
        question: "Wie nennt man den blauen Igel aus der gleichnamigen Spiele Reihe?",
        answer: "Sonic"
      },
      {
        question: "Dehydration bedeutet was?",
        answer: "Wassermangel"
      },
      {
        question: "Rot ist eine Farbe, wahr oder falsch?",
        answer: true
      },
      {
        question: "Was ist die größte Insel der Welt?",
        answer: "Grönland"
      },
      {
        question: "Was ist das Plural von Maximum ?",
        answer: "Maxima"
      },
      {
        question: "Als zweiter Fall, oder Wessen-Fall wird welcher Kasus der deutschen Grammatik bezeichnet?",
        answer: "Genitiv"
      },
      {
        question: "Welcher deutsche Basketballspieler beendete 2019 seine Karriere?",
        answer: "Dirk Nowitzki"
      },
      {
        question: "Die Insel Mallorca liegt im?",
        answer: "Mittelmeer"
      },
      {
        question: "Wer hat die Mona Lisa gemalt?",
        answer: "Leonardo Da Vinci"
      },
      {
        question: "Was sind die Farben der Flagge von Chile?",
        answer: "Rot, Blau & Weiß"
      },
      {
        question: "Wie hoch ist die Strafe für einen Gefängnisausbruch in Deutschland?",
        answer: "Es gibt keine Strafe"
      },
      {
        question: "In welchem Haus wohnt der amerikanische Präsident?",
        answer: "im Weißen Haus"
      },
      {
        question: "Welcher amerikanische Präsident ist auf der Dollar-Note abgebildet?",
        answer: "Washington"
      },
      {
        question: "Welche ist die meist gesprochene Sprache in Belgien?",
        answer: "Niederländisch"
      },
      {
        question: "In welchem Jahr ist Angela Merkel in den Ruhestand getreten?",
        answer: 2021
      },
      {
        question: "Luna Nelson Mandela war Präsident von welchem Land?",
        answer: "Süd-Afrika"
      },
      {
        question: "In welchem Land gibt es eine Weltmeisterschaft in Luftgitarre spielen?",
        answer: "Finnland"
      },
      {
        question: "In welchem Land wurde Pablo Picasso geboren?",
        answer: "Spanien"
      },
      {
        question: "Von wem stammt das Zitat: Leni vidi vici?",
        answer: "Julius Caesar"
      },
      {
        question: "Wie heißt das größte Technologieunternehmen in Südkorea?",
        answer: "Samsung"
      },
      {
        question: "Wie bezeichnet man den Urknall noch?",
        answer: "Big Bang"
      },
      {
        question: "Was ist die Hauptstadt von Mexico?",
        answer: "Mexico City / Stadt"
      },
      {
        question: "Wofür hält Paul Hunn den Rekord, welcher bei 118,1 Dezibel lag?",
        answer: "Laut Rülpsen"
      },
      {
        question: "Wie lautet der zweite Planet in unserem Sonnensystem?",
        answer: "Venus"
      },
      {
        question: "Welche Sportart hat James Naismith erfunden?",
        answer: "Basketball"
      },
      {
        question: "Wie viele Spieler gibt es in einem Wasserball Team im Wasser?",
        answer: 7
      },
      {
        question: "Buchstabiere das Wort Rückgrat",
        answer: "Rückgrat"
      },
      {
        question: "Von Wem ist das Lied 99 Luftballons",
        answer: "Nena"
      },
      {
        question: "In Welchem Land befindet sich die Stonehenge ",
        answer: "England"
      },
      {
        question: "Eulen gelten als Symbol der? ",
        answer: "Weisheit"
      },
      {
        question: "Wofür ist Juri Gagarin bekannt?",
        answer: "Erster Mann im All"
      },
      {
        question: "Wo befindet sich die Klagemauer",
        answer: "Jerusalem"
      },
      {
        question: "Wer war der 1. Präsident der USA",
        answer: "Washington"
      },
      {
        question: "Welche Betriebsystem stammt von Apple",
        answer: "IOS"
      },
      {
        question: "Welches ist das Höchste Bauwerk Deutschlands",
        answer: "Berliner Fernsehturm"
      },
      {
        question: "Wie viel hat der Bau der Berliner Flughafens BER gekostet",
        answer: "6 Milliarden"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Thüringen",
        answer: "Erfurt"
      },
      {
        question: "Wofür steht das L in RTL",
        answer: "Luxemburg"
      },
      {
        question: "In Welchem Meer liegt die Insel Hawaii",
        answer: "Pacific"
      },
      {
        question: "Wer sang 2 mal 3 macht 4",
        answer: "Pipi Langstrumpf"
      },
      {
        question: "Wieviele Pokemon gibt es insgesamt",
        answer: 1008
      },
      {
        question: "Ist es wahr, dass Kanada und Russland direkt gegenüber liegen?",
        answer: "Ja"
      },
      {
        question: "Welche Stadt hat nach Berlin die meisten Einwohner in DE",
        answer: "Hamburg (1,8 mio)"
      },
      {
        question: "3. Nachkommastelle von Pi lautet?",
        answer: 1
      },
      {
        question: "Wie heißt der aktuelle Apple CEO?",
        answer: "Tim Cook"
      },
      {
        question: "Lichtwellen bewegen sich schneller als Schallwellen, wahr oder falsch.",
        answer: "ja"
      },
      {
        question: "Wer ist der aktuelle Gesundheitsminister?",
        answer: "Lauterbach"
      },
      {
        question: "Wer war der Vorgänger/in von Angela Merkel?",
        answer: "Gerhard Schröder"
      },
      {
        question: "Wie viele Weihnachtsbäume werden in Deutschland pro Jahr verkauft?",
        answer: "Etwa 30 Millionen."
      },
      {
        question: "Wie viele Liter Bier werden in Deutschland pro Kopf jährlich getrunken?",
        answer: "100 Liter Bier."
      },
      {
        question: "Wie lang ist der Begattungsapparat der 15 cm langen Bananenschnecke?",
        answer: "Circa 80 cm, das entspricht 550 Prozent der Körpergröße."
      },
      {
        question: "Wie viele Buchstaben hat das hawaiianische Alphabet?",
        answer: 12
      },
      {
        question: "Wie viele Einkerbungen hat ein Golfball?",
        answer: 336
      },
      {
        question: "Im Laufe eines 60 Jährigen Lebens hat ein Mann durchschnittliche wie lange eine Erektion während er schläft?",
        answer: "5 Jahre"
      },
      {
        question: "Wo ist der Karpaltunnel?",
        answer: "Das ist kein Verkehrstunnel, sondern eine Knochenrinne der Hand, durch die Sehnen und Nerven laufen."
      },
      {
        question: "Welcher ist der rote Planet unseres Sonnensystems?",
        answer: "Der Mars"
      },
      {
        question: "Welches Land ist flächenmäßig das zweitgrößte der Erde?",
        answer: "Kanada"
      },
      {
        question: "Welcher ist der längste Fluss der Welt?",
        answer: "Amazonas"
      },
      {
        question: "Welches ist die größte Stadt der Welt?",
        answer: "Mexiko-Stadt"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Brasilien?",
        answer: "Brasilia"
      },
      {
        question: "Wie viele Knochen hat ein Erwachsenenkörper?",
        answer: 206
      },
      {
        question: "Wie lange hat Goethe an seinem Faust gearbeitet?",
        answer: "64 Jahre!"
      },
      {
        question: "Mit wie vielen Figuren startet ein Schachspiel?",
        answer: 32
      },
      {
        question: "Wie viele Tasten hat ein Klavier?",
        answer: 88
      },
      {
        question: "Wie heißt das Element Gold auf Latein?",
        answer: "Aurum  im Periodensystem dargestellt als Au."
      },
      {
        question: "Wie hoch hängt ein Basketball-Korb?",
        answer: "3.05 Meter"
      },
      {
        question: "Was ist die Judikative?",
        answer: "Die rechtsprechende Institution im Staat"
      },
      {
        question: "Wen beten Buddhisten an?",
        answer: "Niemanden"
      },
      {
        question: "Wie viele Bandscheiben hat ein Mensch?",
        answer: 23
      },
      {
        question: "Nach welcher Zeit feiert man die Petersilienhochzeit?",
        answer: "Nach 12 1/2 Jahren"
      },
      {
        question: "In welchem Jahr war die Einführung des Euro?",
        answer: 2002
      },
      {
        question: "Wie werden die Nachkommen einer Kreuzung aus Tigern und Löwen genannt?",
        answer: "Die heißen Liger."
      },
      {
        question: "Was wird durch Antibiotika bekämpft? Viren, Bakterien, Pilze?",
        answer: "Antibiotika bekämpfen nur Bakterienerkrankungen"
      },
      {
        question: "Woraus besteht ein Diamant?",
        answer: "Aus Kohlenstoff"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt der Slowakei?",
        answer: "Bratislava"
      },
      {
        question: "Wie viele Zähne hat ein erwachsener Mensch normalerweise?",
        answer: 32
      },
      {
        question: "Wer wählt den Bundespräsidenten?",
        answer: "Bundesversammlung"
      },
      {
        question: "Wie hoch ist die Mehrwertsteuer in Deutschland?",
        answer: "19 Prozent"
      },
      {
        question: "Eichhörnchen halten Winterschlafen, war oder falsch?",
        answer: "nein, falsch"
      },
      {
        question: "In welcher Einheit wird der elektrische Widerstand gemessen?",
        answer: "Ohm"
      },
      {
        question: "Was ist ein Oxymoron?",
        answer: "Ein innerer Widerspruch"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von thiopien?",
        answer: "Addis Abeba"
      },
      {
        question: "Was soll Cäsar gesagt haben, als er den Rubikon überquerte?",
        answer: "alea iacta est"
      },
      {
        question: "Wer ist Rekordtorschütze der Bundesliga?",
        answer: "Gerd Müller"
      },
      {
        question: "Wie viele Oscars gewann der Film Titanic?",
        answer: 11
      },
      {
        question: "Teneriffa, Gran Canaria und Fuerteventura gehören zu den?",
        answer: "Kanarischen Inseln"
      },
      {
        question: "Wie beginnt Artikel 1 des deutschen Grundgesetzes?",
        answer: "Die Würde des Menschen ist unantastbar."
      },
      {
        question: "Wie lautet das chemische Symbol für Blei?",
        answer: "Pb"
      },
      {
        question: "Wie viele Planeten hat unser Sonnensystem?",
        answer: 8
      },
      {
        question: "Welchen Namen trägt die Universität Frankfurt am Main?",
        answer: "Johann Wolfgang von Goethe"
      },
      {
        question: "An welchem Datum fiel die Berliner Mauer?",
        answer: "9-Nov-89"
      },
      {
        question: "Was ist ein Sonett?",
        answer: "Eine Gedichtsform"
      },
      {
        question: "Wie lautet der Satz des Pythagoras?",
        answer: "a2+b2=c2"
      },
      {
        question: "Was ist die Flora?",
        answer: "Gesamte Pflanzenwelt"
      },
      {
        question: "Woraus besteht die Luft?",
        answer: "78% Stickstoff, 21% Sauerstoff"
      },
      {
        question: "Wie heißt der kleinste Staat der Welt?",
        answer: "Vatikan"
      },
      {
        question: "Der Vatikan hat ca. 10.000 Einwohner, wahr oder falsch? ",
        answer: "Falsch, es sind weniger als 1000"
      },
      {
        question: "Welche drei Staatsgewalten gibt es in Deutschland?",
        answer: "Legislative, Exekutive, Judikative"
      },
      {
        question: "Von wem stammt das Zitat: Dies ist ein kleiner Schritt für einen Menschen, aber ein riesiger Sprung für die Menschheit.?",
        answer: "Neil Armstrong"
      },
      {
        question: "Wofür stehen die olympischen Ringe?",
        answer: "für die fünf Kontinente"
      },
      {
        question: "Was bedeutet LCD?",
        answer: "liquid crystal display"
      },
      {
        question: "Wann wurde der Fußball in Deutschland eingeführt?",
        answer: "im Jahre 1874 in Braunschweig"
      },
      {
        question: "Wie lange dauerte der Bau des Kölner Doms?",
        answer: "von 1248 bis 1880, insgesamt 632 Jahre"
      },
      {
        question: "Wer war der zweite Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland?",
        answer: "Ludwig Erhard"
      },
      {
        question: "Wann wurde das erste iPhone vorgestellt?",
        answer: "Jan-07"
      },
      {
        question: "Wie viele Bundesländer hat Deutschland?",
        answer: "16 Bundesländer"
      },
      {
        question: "Wofür steht die Abkürzung MINT?",
        answer: "Mathematik, Informatik, Naturwissenschaften und Technik"
      },
      {
        question: "Wie lang ist eine Meile?",
        answer: "1609,344 Meter"
      },
      {
        question: "Was ist der sogenannte Club 27?",
        answer: "Unter dieser Bezeichnung werden einige Musiker zusammengefasst, die im Alter von 27 Jahren gestorben sind"
      },
      {
        question: "Mit wie vielen Nachbarländern teilt Deutschland sich eine Grenze?",
        answer: "Neun Länder grenzen an Deutschland"
      },
      {
        question: "Wie lang ist die Strecke eines Marathons?",
        answer: "42,195 Kilometer"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Bulgarien?",
        answer: "Sofia"
      },
      {
        question: "Was bedeutet die Abkürzung IT in Begriffen wie IT-Branche?",
        answer: "Informationstechnik"
      },
      {
        question: "In welchem Körperorgan wird Insulin produziert?",
        answer: "Bauchspeicheldrüse"
      },
      {
        question: "50% der Erde sind ca. mit Wasser bedeckt, wahr oder falsch?",
        answer: "Falsch, es sind ca. 70%"
      },
      {
        question: "Der zweithöchste Berg Deutschlands ist der Hochwanner, wahr oder falsch?",
        answer: "Ja, Wahr"
      },
      {
        question: "Die Hauptstadt der US-Bundestaates Kentucky heißt Hamborg, wahr oder falsch? ",
        answer: "nein, falsch"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt des US-Bundesstaates Kentucky?",
        answer: "Frankfort"
      },
      {
        question: "Welches Bundesland ist flächenmäßig das größte?",
        answer: "Bayern"
      },
      {
        question: "Welcher ist der längste innerdeutsche Fluss?",
        answer: "Rhein"
      },
      {
        question: "Wie tief ist der Marianengraben? 3k meter, 30k meter, 13k meter",
        answer: "13.000 Meter"
      },
      {
        question: "Wie viele Einwohner hat Russland ungefähr?",
        answer: "145 Millionen"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt von Indonesien?",
        answer: "Jakarta"
      },
      {
        question: "Wie lang ist die Chinesische Mauer (gerundet)?",
        answer: "21.000 Kilometer"
      },
      {
        question: "Der wievielte US-Präsident war Barack Obama?",
        answer: 44
      },
      {
        question: "Welches ist das höchste Amt in Deutschland?",
        answer: "Bundespräsident"
      },
      {
        question: "Zu welchem Land gehört Grönland politisch?",
        answer: "Dänemark"
      },
      {
        question: "Welcher Partei gehörte Konrad Adenauer an?",
        answer: "CDU"
      },
      {
        question: "Welche Parteien sind an einer Jamaika-Koalition beteiligt?",
        answer: "CDU, Grüne, FDP"
      },
      {
        question: "In welchem Zeitraum fand der erste Weltkrieg statt?",
        answer: "1914 bis 1918"
      },
      {
        question: "Wie groß ist die Summe der Winkel eines Dreiecks?",
        answer: "180 Grad"
      },
      {
        question: "Wie wird die Zahl unter dem Bruchstrich bezeichnet?",
        answer: "Nenner"
      },
      {
        question: "Wie beginnt die Kreiszahl Pi ()?",
        answer: 3.1415
      },
      {
        question: "Welche Formel berechnet den Kreisumfang?",
        answer: "2 mal  mal r"
      },
      {
        question: "Was ist eine Primzahl?",
        answer: "Eine Zahl, die nur durch 1 und sich selbst teilbar ist."
      },
      {
        question: "Wer schrieb den Erlkönig?",
        answer: "Johann Wolfgang von Goethe"
      },
      {
        question: "Wer schrieb die Harry Potter Bücher?",
        answer: "Joanne K. Rowling"
      },
      {
        question: "Auf welcher Buchreihe basiert die Erfolgsserie Game of Thrones?",
        answer: "A Song of Ice and Fire"
      },
      {
        question: "Wie heißt das bekannteste Werk von Patrick Süskind?",
        answer: "Das Parfum"
      },
      {
        question: "In wessen Büchern heißt die Hauptfigur Robert Langdon?",
        answer: "Dan Brown"
      },
      {
        question: "Mit wem geht Goethes Faust einen Pakt ein?",
        answer: "Mit Mephisto"
      },
      {
        question: "Auf welcher Straße ist noch keiner gefahren?",
        answer: "Auf der Milchstraße"
      },
      {
        question: "Welcher Mann wird in der Sonne immer kleiner?",
        answer: "Der Schneemann"
      },
      {
        question: "Wo führen Eltern nicht nur ihren Hund, sondern auch ihre Kinder an der Leine spazieren?",
        answer: "In Hannover"
      },
      {
        question: "Was ist das Gegenteil von Reformhaus?",
        answer: "Reh hinterm Haus"
      },
      {
        question: "welches Gemüse ist unter auch unter Erdäpfel bekannt",
        answer: "Kartoffel"
      },
      {
        question: "warum ist die Flagge von Zypern leicht zu erkennen",
        answer: "Weil Die Form von Zypern drauf ist"
      },
      {
        question: "von wem ist der Song God is a woman",
        answer: "Ariana Grande"
      },
      {
        question: "Wie heißt der freche Kobold vom Meister Eder",
        answer: "Pumuckel"
      },
      {
        question: "wenn man kurzsichtig ist sieht man nahe Dinge gut, richtig oder falsch",
        answer: "Ist richtig"
      },
      {
        question: "Wie heißt das bekannte gelbe mausartige Pokémon",
        answer: "Pikachu"
      },
      {
        question: "Buchstabiere das Wort Jackett",
        answer: "Jackett"
      },
      {
        question: "Die Hauptstadt von China ist?",
        answer: "Peking"
      },
      {
        question: "wen suchen Nemo und sein Vater im Nachfolger von Findet Nemo",
        answer: "Dory"
      },
      {
        question: "viele Filme von Toy Story gibt es",
        answer: 4
      },
      {
        question: "An was glaubt Yugi in Yu-Gi-Oh",
        answer: "An das Herz der Karten"
      },
      {
        question: "Wie dick ist die Eisfläche beim Eishockey? Cm",
        answer: "6 bis 8 cm"
      },
      {
        question: "welche Farben muss man mischen um die Farbe Lila zu bekommen",
        answer: "Rot und blau"
      },
      {
        question: "Pipi Langstrumpfs Affe heißt Herr Peterson, wahr oder Falsch?",
        answer: "Falsch, er heißt Herr Nielson"
      },
      {
        question: "In welchem Bundesland befindet sich die Stadt Stuttgart?",
        answer: "Baden Würtenberg"
      },
      {
        question: "Vervollständige \"Morgenstund hat ... \"",
        answer: "Gold im Mund"
      },
      {
        question: "Du bist mein Sohn, aber ich nicht dein Vater, wer sagt das?",
        answer: "Meine Mutter"
      },
      {
        question: "Was ist die Hauptstadt von Spanien?",
        answer: "Madrid"
      },
      {
        question: "Wie nennt man einen jungen Hund?",
        answer: "Welpe"
      },
      {
        question: "Was ist die Quadratwurzel aus 121?",
        answer: 11
      },
      {
        question: "Welche Farben sind in der Niederländischen Flagge enthalten?",
        answer: "Blau, weiß, Rot / Orange"
      },
      {
        question: "Pluto wurde der Planetenstatus aberkannt, wahr oder falsch?",
        answer: "Wahr, wurde aberkannt"
      },
      {
        question: "Wie werden britische Polizisten umganssprachlich auch genannt?",
        answer: "Bobbys"
      },
      {
        question: "Woher wurde der Spruch Hakuna Matata bekannt?",
        answer: "König der Löwen"
      },
      {
        question: "Wie heßt die Newcomerin die unter Anderem durch Wildberry Lillet bekannt wurde?",
        answer: "Nina Chuba"
      },
      {
        question: "Was ist das flächenmäßig kleinste Bundesland in DE?",
        answer: "Bremen"
      },
      {
        question: "Oslo ist die Hauptstadt von Schweden, wahr oder Falsch?",
        answer: "Falsch, es ist Stockholm"
      },
      {
        question: "Wo geht die Sonne unter?",
        answer: "Osten"
      },
      {
        question: "Welches Vitamin wird im Körper mit Hilfe von Sonnenlicht gebildet?",
        answer: "Vitamin D"
      },
      {
        question: "Die Simpsons leben in welcher Stadt?",
        answer: "Springfield"
      },
      {
        question: "Wie lang ist die chinesische Mauer?",
        answer: "21.000 km"
      },
      {
        question: "Mit welcher Führerscheinklasse darf man in DE Auto fahren?",
        answer: "B"
      },
      {
        question: "Wie heißt die Hauptstadt der Slovakei?",
        answer: "Bratislava"
      },
      {
        question: "Was ist der längste Fluss der Welt?",
        answer: "Nil"
      },
      {
        question: "Auf welchen Pferden kann man nicht reiten? ",
        answer: "Seepferdchen "
      },
      {
        question: "In welchem Jahr wurde das World Trade Center zerstört?",
        answer: 2001
      },
      {
        question: "Wann kam der 1. Pokemon Film ins Kino?",
        answer: 1998
      },
      {
        question: "Deutschland hat unter 80 mio Einwohner, wahr oder falsch?",
        answer: "Falsch, sind mehr"
      },
      {
        question: "Wer ist der größte Feind von Batman?",
        answer: "Joker"
      },
      {
        question: "Welcher ist der längste innerdeutsche Fluss?",
        answer: "Rhein"
      },
      {
        question: "Welche Abkürzung hat die World Health Organisation?",
        answer: "WHO"
      },
      {
        question: "Welcher Bus kann nicht fahren?",
        answer: "Bambus, Globus"
      },
      {
        question: "Foglt man dem quator um die Welt, legt man wie viele KM zurück?",
        answer: 40
      },
      {
        question: "Auf welchem Kontinent liegt die Wüste Sahara?",
        answer: "Afrika"
      },
      {
        question: "Was bedeutet die Abkürzung GaLiGrü?",
        answer: "Ganz liebe Grüße"
      },
      {
        question: "Ist es wahr, dass eine Raupe etwa genauso viele Muskeln hat wie ein Mensch?",
        answer: "Nein, sie hat etwa 3 mal so viele"
      },
      {
        question: "Wie oft ist Deutschland Fußballweltmeister geworden?",
        answer: "4 mal"
      },
      {
        question: "Wofür steht AFK?",
        answer: "Away from Keyboard"
      },
      {
        question: "Buchstabiere Hokuspokus.",
        answer: "Hokuspokus"
      },
      {
        question: "Die Mona Lisa hatte früher mal Augenbrauen, wahr oder falsch?",
        answer: "Ist Wahr"
      },
      {
        question: "Rote Bohnen sind giftig, wahr oder falsch?",
        answer: "Wahr, nur gekocht "
      },
      {
        question: "Wieviele KM ist ein Halbmarathon?",
        answer: 21
      },
      {
        question: "Welche ist die Amtssprache in Argentinien?",
        answer: "Spanisch"
      },
      {
        question: "Wie heißt der rote Teletubby?",
        answer: "Po"
      },
      {
        question: "Hamburg hat mehr Einwohner als das Saarland, richtig oder Falsch?",
        answer: "Ja"
      },
      {
        question: "Wieviel ist 3 hoch 3?",
        answer: 27
      },
      {
        question: "Eine Billionen hat eine 1 mit wievielen Nullen?",
        answer: 12
      },
      {
        question: "Aus welchem chemischen Element bestehen Diamanten?",
        answer: "Kohlenstoff"
      },
      {
        question: "Bei welchem Formel1 Team hat Sebastian Vettel all seine Titel gewonnen?",
        answer: "Redbull Racing"
      },
      {
        question: "Von wem ist der bekannte Weihnachtssong \"All i want for Christmas is you\"?",
        answer: "Mariah Carey"
      },
      {
        question: "Birken sind gut anhand ihrer Rinde zu erkennen, die hat nämlich welche Farbe?",
        answer: "Weiß"
      },
      {
        question: "Elektrische Spannung wird in welcher Einheit gemessen?",
        answer: "Volt"
      },
      {
        question: "Ein Wassermolekül besteht aus wievielen Atomen?",
        answer: 3
      },
      {
        question: "In welchem Meer liegt Nordernay?",
        answer: "Nordsee"
      },
      {
        question: "Wasser hat bei 4 grad Zelsius die höchste Dichte, wahr oder falsch?",
        answer: "Das ist wahr"
      },
      {
        question: "Leben Pinguine in der Arktis oder in der Antarktis?",
        answer: "Antarktis"
      },
      {
        question: "In welchem Jahrhunder hat Da vinci die Mona Lisa gemalt?",
        answer: 16
      },
      {
        question: "Was passiert zwischen der Sommer und der Winterzeit?",
        answer: "die Uhr wird umgestellt"
      },
      {
        question: "In welchem Jahrhundert wurde Picasso geboren?",
        answer: 19
      },
      {
        question: "Michael Schuhmacher wurde 7 mal Formel1 Weltmeister, wahr oder falsch?",
        answer: "Yes, ist wahr"
      },
      {
        question: "Der Kern von Atomen besteht aus Protonen und ..?",
        answer: "Neutronen"
      },
      {
        question: "Wie hieß der Gründer von Ferrari mit Vornamen?",
        answer: "Enzo"
      },
      {
        question: "Welche Himmelsrichtung liegt gegenüber von Süden?",
        answer: "Norden"
      },
      {
        question: "Welcher ist der höchste Berg in DE?",
        answer: "Zugspitze"
      },
      {
        question: "In welchem Ozean liegt Madagaskar?",
        answer: "Indischer Ozean"
      },
      {
        question: "Welchen Aggregatzustand hat Queksilver bei Raumtemperatur?",
        answer: "Flüßig"
      },
      {
        question: "Florian Silbereisen ist Weltrekordhalter im über heiße Herdplatten laufen, wahr oder falsch?",
        answer: "Ist wahr, 2011 "
      },
      {
        question: "Welches Land hat einen Dreizack auf der Flagge? ",
        answer: "Babados"
      },
      {
        question: "Wieviele Milligramm sind 1 Gramm?",
        answer: 1000
      },
      {
        question: "Was ist schwerer eine Unze oder ein Gramm?",
        answer: "Eine Unze"
      },
      {
        question: "Wie ist die Richtgeschwindigkeit auf deutschen Autobahnen?",
        answer: "130kmh"
      },
      {
        question: "Wofür steht der lateinische Begriff Patella?",
        answer: "Kniescheibe"
      },
      {
        question: "Welche ist die größte Wüste der Welt?",
        answer: "Antarktis"
      },
      {
        question: "Auf einer Stange sitzen 10.000 Tauben, ein Jäger schießt 1 Taube, wieviele Tauben sitzen noch auf der Stange?",
        answer: "Keine"
      },
      {
        question: "Die Bahamas liegen näher an Florida als an Jamaika, wahr oder falsch?",
        answer: "Korrekt"
      },
      {
        question: "Aus wievielen Hauptinseln besteht Japan?",
        answer: 4
      },
      {
        question: "Wofür steht die Abkürzung CD?",
        answer: "Compact Disk"
      },
      {
        question: "Buchstabiere Archäologie.",
        answer: "Archäologie"
      },
      {
        question: "Zu welchem Land gehört die Osterinsel?",
        answer: "Chile"
      },
      {
        question: "Welche Stadt hat das Kfz Kennzeichen A?",
        answer: "Augsburg"
      },
      {
        question: "Nenne Bestandteile einer R2G2 Koalition.",
        answer: "SPD, Linke, FDP, Grüne"
      },
      {
        question: "Wann hat Sven Geburtstag?",
        answer: "6. Feburar "
      },
      {
        question: "In welchem Jahr wurde Moritz geboren?",
        answer: 1996
      },
      {
        question: "In welchem Stock befinden wir uns gerade?",
        answer: "2. Stock"
      },
      {
        question: "Wie heißt der Ort / Stadt an dem wir grade sind? ",
        answer: "Gelnhausen Roth"
      },
      {
        question: "Bei welchem Verein spielt Alex aktuell Fußball?",
        answer: "TV Wasserlos"
      },
      {
        question: "Wie lautet Dennis`s Weltbekannter Spitzname?",
        answer: "Denschar307"
      },
      {
        question: "Vickys Muttersprache ist deutsch, wahr oder falsch?",
        answer: "Falsch, es ist polnisch?"
      },
      {
        question: "In welchem Land war Manon für 10 Monate dieses Jahres? ",
        answer: "Süd-Afrika"
      },
      {
        question: "Wie lautet die Winkelsumme bei Dreiecken?",
        answer: "1810"
      },
      {
        question: "Wie heißt eine männliche Biene?",
        answer: "Drohne"
      },
      {
        question: "In welchem Monat feiern die meisten Menschen Neujahr",
        answer: "Januar"
      },
      {
        question: "John Deere ist ein Hersteller für welche Produkte?",
        answer: "Traktoren"
      },
      {
        question: "Warum heißt die Zahnbürste Zahnbürste?",
        answer: "Weil Sie Zähne bürstet"
      },
      {
        question: "Woher hat der Satz die Arschkarte gezogen seinen Ursprung?",
        answer: "Fußball"
      },
      {
        question: "Nenne einen Nadelbaum der nie Zapfen trägt.",
        answer: "Es gibt keinen, jeder trägt Zapfen"
      },
      {
        question: "Der normale Hauptanschluss an Frischwasser hat in der Regel welchen Wasserdruck?",
        answer: "3-4 Bar"
      },
      {
        question: "Um den großen Dynamikraum einer Orgel klingen zu lassen, werden in der Orgel oft bist zu 2000 Saiten verbaut, richtig oder falsch?",
        answer: "Falsch, die Orgel macht die Töne durch Luftströme"
      },
      {
        question: "Was wird durch den längsten Felstunnel der Erde transportiert?",
        answer: "Wasser"
      },
      {
        question: "Ein Gabelstapler heißt Gabelstapler, weil er Ursprünglich dazu erfunden wurde Gabeln zu stapeln, richtig oder falsch?",
        answer: "Falsch"
      }
  ]